%表題   らくらくDCL
%
%履歴
%\Drireki{
%         95/04/13 余田 成男
%        }
%

\begin{center}
\fbox{\parbox{14.75cm}{
\fbox{\parbox{14.5 cm}{
\vspace{1em}
\begin{center}
\parbox{13cm}{

{\bf DCLのしくみ 1}

\begin{center}
{\large \bf SGPACKルーチンの名付け方}
\end{center}

SGPACKの各出力プリミティブを定義するサブルーチン名の名付け方は以下のよ
うになっています.
\begin{enumerate}
  \item 先頭の2文字はすべて{\tt SG}で始まる.
  \item 属性を設定/参照する場合,
    3文字目は{\tt S} (set)/ {\tt Q} (query)である.
  \item 各プリミティブの名前がそれに続く. それぞれ,
    \begin{itemize}
      \item {\tt PL} : ポリラインプリミティブ.
      \item {\tt PM} : ポリマーカープリミティブ.
      \item {\tt TX} : テキストプリミティブ.
      \item {\tt TN} : トーンプリミティブ.
%     \item {\tt FA} : フィルエリアサブプリミティブ.
      \item {\tt LA} : アローサブプリミティブ.
      \item {\tt LN} : ラインサブプリミティブ.
    \end{itemize}
  \item プリミティブを定義(出力)するルーチンについて, 属性を同時に指定する
    場合は{\tt Z}が続く.
  \item さらにプリミティブをどこに定義するかによって,
    {\tt U} (U-座標系で定義する), {\tt V} (V-座標系で定義する)
    または{\tt R} (R-座標系で定義する)が続く.
  \item プリミティブの属性を設定/参照する場合,
    6文字目はその属性を示す.
    \begin{itemize}
      \item {\tt T} : ラインタイプ, マーカータイプ.
      \item {\tt I} : ラインインデクス.
      \item {\tt S} : マーカーサイズ, 文字の高さ.
      \item {\tt R} : 文字列の回転角.
      \item {\tt C} : 文字列のセンタリングオプション.
      \item {\tt P} : トーンパターン.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

}
\end{center}
\vspace{1em}
}}
}}
\end{center}
